\documentclass{tccv}
\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Extension=.otf}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{fourier}
\usepackage{fouriernc}
\usepackage[portuguese]{babel}

%-------------------------------------------------------------------------------
\renewcommand\personal[6][]{%
    \newcommand\SYMBOL[1]{\raisebox{-2pt}{\Large\ding{##1}}}%
    \needspace{0.5\textheight}%
    \newdimen\boxwidth%
    \boxwidth=\dimexpr\linewidth-2\fboxsep\relax%
    \colorbox[HTML]{F5DD9D}{%
        \begin{tabularx}{\boxwidth}{c X}
            \faGitlab{} & \href{#2}{#2}\smallskip\\
            \faGithub{} & \href{#3}{#3}\smallskip\\
            \faEnvelope{} & \href{mailto:#4}{#4}\smallskip\\
            \faLinkedin{} & \href{#5}{#5}\smallskip\\
            \faTelegram{} & \href{t.me/#6}{@#6}
        \end{tabularx}
    }
}
\hypersetup{colorlinks=false,breaklinks,urlcolor=link,linkcolor=link}

\newcommand{\removesecspace}{\vspace{-1.5em}}

%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
    \part{João Paulo Taylor Ienczak Zanette}

    %---------------------------------------------------------------------------
    \section{Experiência}

    \begin{eventlist}
        \item{Abril 2015 --- Atual}
             {PET Computação --- UFSC}
             {Voluntário}

        Elaboração de minicursos direcionados aos alunos dos cursos de
        graduação em Ciência da Computação e Sistemas de Informação, incluindo
        minicursos semestrais de Java (básico e avançado), um minicurso de
        desenvolvimento para GameBoyAdvance em C++, e como auxiliar em um
        minicurso de C++ completo. Elaboração de oficinas direcionadas a alunos
        de ensino médio, tendo oficinas preparatórias para a OBI (Olimpíada
        Brasileira de Informática) e oficinas de assuntos diversos de
        programação. Organização da SECCOM --- Semana Acadêmica de Ciência da
        Computação e Sistemas de Informação. Reformulação e modernização dos
        códigos e testes automatizados da disciplina de Estrutura de Dados.
        Estudo e apresentação de artigos científicos de Computação. Auxílio aos
        alunos da graduação, com revisões e monitoria.  Criação de tutoriais e
        vídeo-aulas de assuntos diversos relacionados à graduação.

        \item{Maio 2015 --- Maio 2017}
             {LabMetro UFSC}
             {Programador C\#}

        Adição de funcionalidades e melhorias no software existente do projeto
        SHIC, elaborado para medição, visualização e análise de superfícies
        medidas utilizando a técnica óptica de Shearografia. Dentre as
        funcionalidades adicionadas, o maior foco se deu na ferramenta de
        navegação 3D utilizando OpenGL e na interface gráfica elaborada em
        WPF\@.

        \item{Maio 2014 --- Fevereiro 2015}
             {LabMetro UFSC}
             {Programador C++}

        Levantamento de funcionalidades e tecnologias presentes no software
        Duna. Melhoria das ferramentas de visão e navegação 2D. Implantação das
        técnicas de identificação e quantificação de defeitos nas tubulações de
        gasodutos através de processamento de imagens. Ajustes em todos os
        módulos do software Duna para garantia de interoperabilidade.
        Documentação do software e atividades desenvolvidas.

        \vspace{4em}
    \end{eventlist}

    %---------------------------------------------------------------------------
    % Contatos
    \personal%
        {gitlab.com/jptiz}
        {github.com/jptiz}
        {jpaulotiz@gmail.com}
        {linkedin.com/in/jptiz}
        {jptiz}

    \removesecspace{}

    %---------------------------------------------------------------------------
    \section{Escolaridade}

    \begin{yearlist}
        \item[Bacharelado]{2014 --- Atual}
             {Ciência da Computação}
             {UFSC}

        \item{2010 --- 2013}
             {Ensino Médio e Técnico em Informática}
             {SATC --- Criciúma, SC}
    \end{yearlist}

    \removesecspace{}

    %---------------------------------------------------------------------------
    \section{Idiomas}

    \begin{factlist}
        \item{Inglês}{Fluente}
        \item{Espanhol}{Leitura/escrita: Intermediário\\Escuta/Fala: Básico}
    \end{factlist}

    \removesecspace{}

    %---------------------------------------------------------------------------
    \section{Eventos}
    \begin{yearlist}
        \item{2013}
            {Microsoft AppDay}
            {Evento Nacional Online}

        \item{2013}
            {e-Bits South America}
            {Porto Alegre, RS}

        \item{2014 --- 2018}
            {SECCOM}
            {Florianópolis, SC}
    \end{yearlist}

    \removesecspace{}

    %---------------------------------------------------------------------------
    \section{Linguagens}

    \begin{factlist}
        \item{Domina}
             {C++, C\#, HTML5/CSS3, Java, Python, Ruby}

        \item{Intermediário}
             {C, Delphi, JavaScript, \LaTeX, Rust, SQL}

         \item{Básico}
             {Haskell, Pascal, PHP, Prolog, Shell Script, VHDL}

         \item{Ferramental}
             {CMake, Makefile}
    \end{factlist}

    \removesecspace{}

    %---------------------------------------------------------------------------
    \section{Ferramentas}

    \begin{factlist}
        \item{S.O.}
            {ArchLinux, Linux Mint, Ubuntu, Windows}

        \item{Editores}
            {Borland Delphi, Eclipse, Netbeans, Sublime Text, Vim/NeoVim,
             Visual Studio, Visual Studio Code}

        \item{Dev.}
            {Git, SSH, SVN}

        \item{Outras}
            {Gimp, KDEnlive, Inkscape}
    \end{factlist}

    %---------------------------------------------------------------------------
    %\section{Projetos pessoais}
\end{document}
